[紅火蟻來襲]日本揭發貨櫃還藏蟻后 來源:香港

日本大阪發現一個來自香港的貨櫃有紅火蟻的蹤跡，並首次發現蟻后，是當地自5月以來，第四宗同類事件。

日本環境省表示，上月尾在大阪市住之江區，一個從香港入口的貨櫃，發現另一種有毒的外來熱帶火蟻，之後在卸貨的大阪南港發現紅火蟻。環境省用殺蟲劑除蟲，並檢走部分紅火蟻調查，直到今周一證實有蟻后，懷疑已經結巢繁殖。

日本國土交通省周二下令全國63個定期接收中國貨櫃的港口，採取措施滅蟻，其餘870個港口若接收中國貨櫃，亦要採取同樣措施。

日本自從5月下旬，在兵庫縣尼崎市的貨櫃首次發現紅火蟻，其後再在神戶港及名古屋港，同樣來自廣州的貨櫃發現該種害蟲。

香港竟然有紅火蟻

HxH

攬炒

文邪，快d去捉啦

香港係其中一個大Port , 所以唔出奇

有左十幾年啦

箭佬

即刻有bgm
檔檔，檔定丁檔檔，鼎定叮丁

十年前左右紅火蟻係香港出現過好多次啦

?

唔出奇

要不是 照顧你們小日本，完蛋了

點解係要踩香港既呢? 呢單野係大陸嫁播!

名古屋港管理組合によりますと、今回、ヒアリが見つかったコンテナを積んでいた船は、今月１５日に中国・広東省の南沙港を出港しました。福建省のアモイを経由して東京港と横浜港にも寄港したということです。

そして、今月２３日に愛知県弥富市にある名古屋港の鍋田ふ頭に入港。翌２４日に、ヒアリが見つかったコンテナを含む８８個のコンテナを陸揚げしたあと、福岡県の門司港に向けて港を出ました。

船は門司港のほか、ベトナムや香港などを経由して南沙港に戻る航路を予定していたということです。管理組合によりますと、同じ航路を巡回しているコンテナ船は合わせて３隻あり、名古屋港には週に１回、寄港するペースで運航されているということです。

環境省によると、６月２９日に中国・香港から住之江区内の倉庫に搬入されたコンテナから、毒を持つ「アカカミアリ」が確認され、コンテナが陸揚げされた大阪南港で緊急調査。周辺の地面で駆除したアリの死骸を調査した結果、ヒアリと確認された。

不過.....

ヒアリが国内で初めて見つかったのは、先月２６日です。中国・広東省から送られ、神戸港に陸揚げされて、兵庫県尼崎市に運ばれたコンテナの中から数百匹以上のアリが見つかりました。専門機関で詳しく調べたところ、ヒアリと確認されました。

諗番起細細個比紅火蟻咬 好脾

edf 真人版

edf! edf!

比著係香港，買桶漂白水倒落去就算

做咩啫你

來自支那貨櫃
支那狗正仆街來
唔夠日本來就出呢招
証明官那國運已經玩完

嚇左嚇，初初喺神戶港(好似係)發現日本新聞都係報廣東省

移民失敗

習總送大禮

中國香港

我睇新聞係廣東入口嘅貨櫃喎

光之練金術師呢隻支那五毛狗唔只一次用標呃人

紅火蟻係全世界都要面對的問題,係大陸黎ge貨櫃發現到係因為夠近仲生存到,唔好反共反到上哂腦

將軍澳 起樓果邊大把紅火螞蟻啦

睇信報呢篇報導係話香港喎 邊有錯

樓主新移民定小學生
竟然以為香港冇紅火蟻

係得CCTVB係咁喺度話香港
所有衰嘢都係來自香港，台灣，美國
支那永遠無罪

有系統咁唱衰香港

各位請block樓豬

香港啲紅火蟻咪又係支那度黎

死5毛 blocked

垃圾標題黨 又踩港

同樣來自廣州的貨櫃發現該種害蟲

【明報專訊】日本當局上月底在大阪市一個來自香港的貨櫃發現熱帶火蟻後，周二（4日）宣布在大阪南港發現更毒的南美紅火蟻，並首次找到蟻后，擔心這種可以致人於死地的毒蟻可能已在日本本土築巢繁殖。當地政府如臨大敵，國土交通省隨即要求全國63個定期接收中國貨櫃的港口採取滅蟻措施，並呼籲其他870個港口若接收到中國貨櫃，亦要採取同樣措施。.......

今次是在日本第4次發現紅火蟻，5月下旬在運至兵庫縣尼崎市的貨櫃箱內首次發現紅火蟻，隨後在神戶港及名古屋港相繼發現紅火蟻，這些紅火蟻都是透過從廣州運入日本的貨櫃「登陸」，環境省其後在全國7個主要港口展開調查。

hunter x hunter

???

好彩日本有小岡同會長

你搵篇明報話我信報內容唔準確可以，
但我只睇到信報當然剩係了解到信報果講法吧

好大機會係共產黨既國策, 專登輸出有害生物物種
呢大半年連續幾次發生, 有冇咁岩
理由就未知
破壞日本優質既農作物

係咪x files by

似喎

蟻王出世前要滅咗佢